養左十幾年既貓貓走左，有關骨灰罈既事想問問

好簡單
如果你開嚟睇，佢就會魂飛魄散

如果擺屋企，就會留返晒喺到
我親戚隻狗生前係盲咗隻眼
佢唔信邪，骨灰擺屋企
過咗一年都冇，佢視網膜脫落。

塵歸塵，土歸土 放下啦

骨灰盅打開嚟其實冇咩好睇 我勸你就唔好開喇
我就拎咗個骨灰盅返屋企
放咗佢係個望到出面風景嘅窗邊位
之後擺咗佢張相係
得閒出廳就會望一望下佢
btw 佢走嗰時 我見到飛蛾就當佢投咗胎

其實好個人，你覺得無問題咪放囉，你驚影響自己咪唔好放囉，總有正反兩面既說法你聽得邊個？睇你自己對佢有幾愛啫，信自己咪比人影響自己諗法，唔通個個人都叫你沖落廁所你就沖咗佢咩？

同埋十年八年我病撚咗懶個骨灰咩，信咪有唔信咪無係咁簡單，咪比人左右自己諗法，人要有獨立思考

唔可以拎返屋企，骨灰要撒去土地，即係公園，
你拎返屋企佢投唔到胎

夜晚去公園，或比錢去善終公司

你信唔信都好，為左隻貓，你放係屋企又對自己同隻貓都唔好，有時係心中就夠

傷心幾日好啦，無悔就好了

我會係咁囉

你自己睇睇

- 冇供奉
都唔算近我房 但香港間屋有幾大
我覺得至少好過係出面灑
起碼佢叫做返咗屋企
- 咁你感覺都佢返咗嚟 聞到味 , 咁都好d啦
- 唔知個盅入面係咪真係佢架, 咁你搵得善終公司 都係講信字嘅啫
嗰時佢有得畀我揀即場灑係佢花園定拎走 我就揀拎咗走

其實你自己都有答案啦

呢啲嘢邊有model ans
你同屋企人覺得安仔舒服咪得

好矛盾啵絲打 死後如燈滅的話點死後過好啲？

儘量唔好開 驚有濕氣

亦唔上得香 因為受唔起 係害咗佢

科學啲講 本身佢食咗好多生命
今日亦應成為其他生命嘅養份
令氮循環繼續落去

禮志

好個人
擺當眼/ 收埋佢 都有人做
你心安理得就ok 啦, 不過你ar得都係迷信㗎啦

無知問有冇人放盆栽做花肥

好好放低啦
希望你會對生命同生活有多啲見解

我都係第一次寵物離世
都走咗差唔多一年

應該話
我覺得硬係有少少嘢
係佢話畀你知佢返咗屋企

你話陣味好快冇咗
咪當佢去咗投胎 頭先見你最後一面
我覺得唔好咁深究 係迷信 真假 定心理作用
呢啲好直覺 你覺得陣味係佢 咪就係佢囉

食開邊間咁無良?定未來訂返嚟

不過諗落, 你一日仲想佢留你身邊
都係擺樽好 萬一盆栽謝咗盞傷心多次

直至你有日let go, 你先搵個冇咁大機會轉變嘅公園/山灑咗佢. 咁你嘅思念日後依然有個寄托, 但會係一個比較遠但又知佢安好嘅地方 咁樣對大家都好

利申 接受唔到空灑或海灑

你既然都唔信邪 接受到放係屋企 點解驚睇一眼？
我都唔捨得回歸自然 可能等有家人走了 再放一埋齊

我間善終自己睇住入爐 出爐 入樽
我未聽過唔可以打開 職員都沒特別講 都沒幫我封死
我帶左返屋企 有睇多一次 仲放左係自己間床尾

我只聽過 唔好放係頭頂 唔好太陽曬住
會唔會走 我覺得係人同毛孩間緣份
睇你掛唔掛住佢 佢又捨唔捨得你
如果留骨灰就投唔到胎 咁人類點算

我當日都見好多租位放係善終度 係乾淨擺得好靚 但此終感覺冷冰冰 同諗佢地主人會幾耐先黎一次 😢

我隻貓都走咗都一年，放咗喺屋企亦有打開睇過。我覺得又無咩嘢睇你同你屋企人點睇啫，做自己覺得安心嘅選擇最好。

其實睇你有無特別介懷啲咩？我2隻貓bb（10日大）過身後，我一直將佢地骨灰盅放係房，有開過黎睇，只係見到啲細骨就諗起佢哋仲好細，就會好傷心。慢慢習慣咗，有時會同佢哋講下嘢，不過從來無供奉過。我唔捨得放佢哋去第2度或者撒骨灰，驚佢哋覺得我唔要佢哋，所以一直帶係身邊。我媽咪好迷信，佢都無講過咩，我諗寵物無咁多禁忌啩？

我隻貓一個月前過身
睇住佢火化
當時有隻蝴蝶飛咗係我膊頭（我fd事後同我講）
火化完幾日晚晚都會攬住佢骨灰同佢傾計
宜加將佢放入衣櫃一格同佢兄弟一齊

我冇做咩儀式或供奉佢
佢生前唔鍾意食零食
我每日都會打開衣櫃同佢打招呼

我都幾信佢有返過屋企
因為佢啲兄弟成日做返佢以前嘅行為
而以前佢哋冇做過

樓主我相信佢都有返嚟睇你同屋企人
你想做咩就做咩吧
唔洗理會其他人做法
畢竟你先係對咗佢10幾年嘅人
一定係你先最清楚點樣對佢最好
你都要振作

我昨日都火化左我隻狗
骨灰拎左返屋企
會擺得靚靚唔會特別供奉

另外仲有2罐分別係一隻蜥蜴同一隻龜

巴打無信仰都唔使話要撒走佢
我本身信耶穌但無返教會好幾年
依家帶左佢返屋企有時會同佢講下野
摸下佢
我叫佢唔好周圍走
留係屋企

無咩特別儀式需要真係一定要做
按自己意願就ok

點解唔放返大自然,比大自然吸收返佢,

塵歸塵,土歸土,就係咁既意思,

比大自然吸收,將佢既意志轉變成營養,

有助轉世

利申:new age 撚

我前幾年又係有隻老貓過左身
嗰陣屋企人都係建議做花肥或放屋企
不過我唔想盆花謝左又傷心多次
自己又冇咩供養嘅習慣
最後葬左響樓下嘅樹下面

題外話
我對呢d先人嘅傳統勁唔熟
嗰陣隻老貓過身幾日有隻飛蛾響房外面
但我傷心得濟只係睇住佢比另一隻貓食左定攻擊
直到而家都非常後悔，好怕佢真係因為我而投唔到胎

我擺係神枱最底果格 老豆每日裝香喂埋佢

巴打我都有養貓貓，聽完你講之後好驚自己呢日嘅來臨

我就冇乜特別禁忌既，間唔中都會打開個骨灰龕換防潮珠，而點線香就純粹係屋企習慣當香薰用，而且我兩隻貓在生時都聞開，我線香之前習慣去親京都都會入大量，樓主你想要既我比盒你用又點話。

我識整陶瓷，
有諗過將骨灰放入去d 泥度，整成貓糧碗/種貓草的花盆。

p.s 聽說唔同動物的骨灰會燒成不同的顏色。
已知人類是紅色， 牛是透明。唔知貓是什麼色

其實你打算供奉，甚至會諗佢會唔會投胎嘅話，已經算係民間宗教信仰；

你想為貓貓身後事做任何嘢，有無好處壞處都唔會有答案；如果你做咗覺得安心嘅，咁未做囉

我貓貓骨灰甕都係擺喺屋企，喺自己身邊我覺得好安心添

我之前搵嗰間善終主要係用水化技術，佢地個理念係提倡將貓貓既骨灰混入盆栽嘅泥土提供植物養份，等寵物可以以另一種形式黎延續新生命。

但當然大前提下屋企最好有適當既光照同位置放盆哉，而且可以揀 d 粗生冇咁易種死既品種黎種。

問過人放係屋企既位置只要唔係高過人既心臟位置就得
不過我無信仰而且錫隻貓所以我都帶左佢既骨灰放屋企
其間有打開過同佢放乾燥劑個D

冇錯，我就會諗兩隻貓貓走後佢地都希望可留向屋企陪住我地，每次返到屋企都會叫佢地兩個名。

潮濕你打開好快出事

其實同人過咗身一樣，有中式西式基督天主回教道教佛教各有各。自己心安理得就好

我屋企隻鸚鵡個骨灰罈都擺咗喺屋企兩年
直情放喺雀籠隔離(剩返一隻喺到)都無事發生
試過手多打開過嚟睇就係碎骨嗰啲喺入面
樓主你真係唔駛咁擔心

寵物嘅毛髮/骨灰，我會拎少部分燒宇宙珠做紀念
有個位放個骨灰盒有張相有間我自己砌嘅微型屋仔場景咁裝飾下，都係睇你地意願冇乜話好講究，心意黎啫可以參考下

我覺得骨灰會實在 d。

想撒咪撒 唔撒咪唔撒囉
反正屋企人又無反對 又無特別信仰
最緊要自己舒服安心
覺得殘忍咪留係身邊先囉
到有一日覺得幫佢搵到好地方適合佢
再撒都未遲啦

我個人覺得唔存在留係屋企走唔到之類
人住嘅地方 又有邊度未死過生物
咁個度啲生物又走唔到?

我有時係度諗 如果有乜輪迴
都覺得動物 唔好投胎比較好
一陣唔覺意投到豬牛羊雞 支那人 非洲人 就慘到仆街
最希望佢地自由自在 周圍去 無拘無束 咁就最好
又或者係彩虹橋 同其他動物開開心心咁玩

btw rip